# Configuración inicial

Esta es una plantilla para proyectos tipo Vanilla

## Estructura de carpetas

El espacio de trabajo contiene tres carpetas por defecto, estas son:

- `data`: para mantener datos de prueba, posiblemente en formato JSON.
- `node_modules`: para el control de las dependencias.
- `resources`: que contiene a su vez tres carpetas:
    - `assets`: para guardar recursos de tipo media (images, videos, ...)
    - `css`: donde irán todas las hojas de estilo en cascada.
    - js: contendrá todo lo de JavaScript.
    - views: contendrá todas las páginas html distintas a la página principal.

## Qué configuración inicial se tuvo en cuenta

- Se verificó que NPM estuviera instalado en el equipo (`npm -v`).
- Se comprobó si existían actualizaciones de npm (`npm install -g npm`)
- Se inicializó el espacio de trabajo (`npm init`)
- Se instaló (`npm i -g npm-check-updates`) para chequear estado de las dependencias mediante ncu.
- Se instaló Normalice.css (`npm i normalize.css`)

## Tareas iniciales adicionales
- Se ejecuta `git init`
- Se configura `.gitignore`
- `git add -A` para agregar los archivos al stating
- `git commit -m 'mensaje...'` para confirmar los cambios
- `git remote add origin https://user@.../user/repositorio.git` para agregar el proyecto local al repositorio remoto
- `git push -u origin master` (para transferir los cambios de lo local al servidor remoto)

## Tareas repetitivas
- `git add -A` para agregar los archivos al stating
- `git commit -m '...'` para confirmar los cambios
- `git push -u origin master` (para transferir los cambios de lo local al servidor remoto)
- Si se desea crear un tag
    - `git tag nombre-tag -m "..."` para crear el tag
    - `git push --tags`
    - `git push origin master --tags`
- Si se desea eliminar un tag
    - Local: `git tag --delete nombreTag`
    - Remoto: `git push --delete origin nombre-tag`

## En caso de requerir cambiar de repositorio remoto
Cuando clona un repositorio, éste queda vinculado al repositorio remoto y posiblemente requiera eliminar este vínculo. Si así es, proceda como se indica enseguida:

- Verifique con `git remote -v` que su repositorio remoto sea el correcto, si no lo es proceda de la siguiente manera:
- En Linux o Mac use `rm -rf .git`, en Windows use `rmdir /s /q .git`, esto debería eliminar todo lo relacionado con el repositorio git local que se encuentra oculto en la carpeta del proyecto.
- Luego use `git init` para inicializar git en su proyecto.
- Por último use `git remote add origin  https://.../usuario/repositorio.git` para asociar su proyecto con el nuevo repositorio remoto.

## Deshacer el último commit

Use la instrucción `git reset --hard HEAD~1`. Si además se ha hecho push y se quiere deshacerlo:
use `git push origin HEAD --force`

Para información sobre  `NPM y su configuración básica`, consulte [aquí](https://codingpotions.com/npm-tutorial).
